# Copyright (C) 2006 SuSE Linux Products GmbH, Nuernberg
# This file is distributed under the same license as the package.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: zypper\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: translation@suse.de\n"
"POT-Creation-Date: 2008-02-28 13:38+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2008-03-12 09:28\n"
"Last-Translator: Novell Language <language@novell.com>\n"
"Language-Team: Novell Language <language@novell.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:40
#, c-format
msgid "Warning: Accepting an unsigned file %s."
msgstr "警告：正在接受未签名文件 %s。"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:46
#, c-format
msgid "%s is unsigned, continue?"
msgstr "%s 未签名，是否继续？"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:57
#, c-format
msgid "Import key %s to trusted keyring?"
msgstr "是否将密钥 %s 导入可信密钥环？"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:72
#, c-format
msgid "Warning: Accepting file %s signed with an unknown key %s."
msgstr "警告：正在接受的文件 %s 是用未知密钥 %s 签名的。"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:79
#, c-format
msgid "%s is signed with an unknown key %s. Continue?"
msgstr "%s 是用未知密钥 %s 签名的。是否继续？"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:95
#, c-format
msgid "Automatically trusting key id %s, %s, fingerprint %s"
msgstr "正在自动信任密钥 ID %s，%s 和指纹 %s"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:101
#, c-format
msgid "Do you want to trust key id %s, %s, fingerprint %s"
msgstr "是否要信任密钥 ID %s，%s 和指纹 %s"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:120
#, c-format
msgid ""
"Warning: Ignoring failed signature verification for %s with public key id %"
"s, %s, fingerprint %s! Make sure this is not caused by some malicious "
"changes in the file!"
msgstr ""
"警告：正在忽略对 %s（公共密钥 id 为 %s、%s 且指纹为 %s）签名校验失败！确保这"
"并非由文件中的一些恶意更改导致！"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:129
#, c-format
msgid ""
"Signature verification failed for %s with public key id %s, %s, fingerprint %"
"s. Warning: this might be caused by a malicious change in the file! "
"Continuing is risky! Continue anyway?"
msgstr ""
"%s（带有公共密钥 ID %s，%s 和指纹 %s）的签名校验失败。警告：可能是由文件中的"
"恶意更改导致的！继续操作具有风险！是否仍继续？"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:144
#, c-format
msgid "No digest for file %s."
msgstr "文件 %s 无文摘。"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:144 src/zmart-keyring-callbacks.h:151
#: src/zmart-keyring-callbacks.h:169 src/zmart-misc.cc:763
msgid "Continue?"
msgstr "是否继续？"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:150
#, c-format
msgid "Unknown digest %s for file %s."
msgstr "未知文摘 %s（对于文件 %s）。"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:162
#, c-format
msgid "Ignoring failed digest verification for %s (expected %s, found %s)."
msgstr "正在忽略 %s 的失败文摘校验（需要 %s，但找到的是 %s）。"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:168
#, c-format
msgid "Digest verification failed for %s. Expected %s, found %s."
msgstr "%s 的文摘校验失败。需要 %s，但找到的是 %s。"

#: src/zmart-misc.cc:28 src/zmart-misc.cc:31
msgid "Initializing Target"
msgstr "正在初始化目标"

#: src/zmart-misc.cc:28
msgid " (old way)"
msgstr "（旧方法）"

#: src/zmart-misc.cc:139
msgid "not found"
msgstr "未找到"

#: src/zmart-misc.cc:146
msgid "skipping "
msgstr "正在跳过"

#: src/zmart-misc.cc:146
msgid "(already installed)"
msgstr "（已安装）"

#: src/zmart-misc.cc:152
#, c-format
msgid "Failed to add '%s' to the list of packages to be installed."
msgstr "未能将“%s”添加到要安装的包列表。"

#: src/zmart-misc.cc:170
msgid "Failed"
msgstr "已失败"

#: src/zmart-misc.cc:193
msgid "Not found"
msgstr "未找到"

#: src/zmart-misc.cc:213 src/zmart-misc.cc:280
msgid "Problem: "
msgstr "问题："

#: src/zmart-misc.cc:225
#, c-format
msgid " Solution %s: "
msgstr " 解决方案 %s："

#: src/zmart-misc.cc:237
msgid "number, (r)etry or (c)ancel> "
msgstr "数字、重试(r)或取消(c)>"

#: src/zmart-misc.cc:245
msgid "r"
msgstr "r"

#: src/zmart-misc.cc:248
msgid "c"
msgstr "c"

#: src/zmart-misc.cc:254
#, c-format
msgid "Applying solution %s"
msgstr "正在应用解决方案 %s"

#: src/zmart-misc.cc:277
#, c-format
msgid "%s Problems:"
msgstr "%s 问题："

#: src/zmart-misc.cc:306
msgid "Summary:"
msgstr "摘要："

#: src/zmart-misc.cc:329
msgid "<install>   "
msgstr "<install>"

#: src/zmart-misc.cc:331
msgid "<uninstall> "
msgstr "<uninstall>"

#: src/zmart-misc.cc:336
msgid "Nothing to do."
msgstr "无操作。"

#: src/zmart-misc.cc:392
msgid "Parsing RPM database..."
msgstr "正在对 RPM 数据库进行语法分析..."

#: src/zmart-misc.cc:394 src/zmart-misc.cc:407
msgid " resolvables."
msgstr "可解析对象。"

#: src/zmart-misc.cc:405
msgid "Parsing metadata for "
msgstr "对以下项的元数据进行语法分析"

#: src/zmart-misc.cc:414
msgid "Establishing status of aggregates"
msgstr "正在确立合计状态"

#: src/zmart-misc.cc:422
msgid "Resolving dependencies..."
msgstr "正在解析依赖性..."

#: src/zmart-misc.cc:448
msgid " patches needed"
msgstr "需要的增补程序"

#: src/zmart-misc.cc:448
msgid " security patches"
msgstr "安全增补程序"

#: src/zmart-misc.cc:455
msgid "Installed"
msgstr "已安装 "

#: src/zmart-misc.cc:455
msgid "Uninstalled"
msgstr "已卸载"

#: src/zmart-misc.cc:457
msgid "No Longer Applicable"
msgstr "不再适用"

#: src/zmart-misc.cc:457
msgid "Not Applicable"
msgstr "不适用"

#: src/zmart-misc.cc:459
msgid "Applied"
msgstr "已应用"

#: src/zmart-misc.cc:459
msgid "Not Needed"
msgstr "不需要"

#: src/zmart-misc.cc:461
msgid "Broken"
msgstr "已断开"

#: src/zmart-misc.cc:461
msgid "Needed"
msgstr "需要"

#: src/zmart-misc.cc:463
msgid "error"
msgstr "错误"

#: src/zmart-misc.cc:492 src/zmart-misc.cc:526 src/zmart-misc.cc:648
msgid "Catalog"
msgstr "编目"

#: src/zmart-misc.cc:492 src/zmart-misc.cc:526 src/zmart-misc.cc:653
#: src/zmart-sources.cc:100
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: src/zmart-misc.cc:492 src/zmart-misc.cc:526 src/zmart-misc.cc:653
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: src/zmart-misc.cc:492 src/zmart-misc.cc:526
msgid "Category"
msgstr "类别"

#: src/zmart-misc.cc:492 src/zmart-misc.cc:526 src/zmart-sources.cc:98
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: src/zmart-misc.cc:560
msgid ""
"WARNING: These are only the updates affecting the updater itself.\n"
"Other updates are available too.\n"
msgstr ""
"警告：这些仅仅是影响更新程序本身的更新。\n"
"其他更新也可用。\n"

#: src/zmart-misc.cc:648
msgid "S"
msgstr "S"

#: src/zmart-misc.cc:653
msgid "Arch"
msgstr "存档"

#: src/zmart-misc.cc:710
#, c-format
msgid "WARNING: %s is interactive, skipped."
msgstr "警告： %s 是交互的，已跳过。"

#: src/zmart-misc.cc:766
msgid "committing"
msgstr "正在提交"

#: src/zmart-misc.cc:782
msgid ""
"Package integrity check failed. This may be a problem with the installation "
"source or media. Try one of the following:\n"
"\n"
"- retry previous command\n"
"- refresh installation sources using 'zypper refresh'\n"
"- use another installation media (for example, if yours is damaged)\n"
"- use another installation source"
msgstr ""
"包完整性检查失败。这可能是安装源或媒体的问题。尝试以下操作之一：\n"
"\n"
"- 重试前一命令\n"
"- 使用“zypper 刷新”刷新安装源\n"
"- 使用其他安装媒体（例如，如果您的安装媒体已损坏）\n"
"- 使用其他安装源"

#: src/zmart-misc.cc:800
msgid ""
"WARNING: One of installed patches requires reboot of your machine. Reboot as "
"soon as possible."
msgstr "警告：其中一个安装的增补程序需要重引导您的计算机。请尽快重引导。"

#: src/zmart-misc.cc:803
msgid ""
"WARNING: One of installed patches affects the package manager itself, thus "
"it requires restart before executing next operations."
msgstr ""
"警告： 其中一个已安装增补程序影响到包管理器本身，因此要求在执行下一个操作前重"
"启动。"

#: src/zmart-misc.cc:827
#, c-format
msgid "Automatically agreeing with %s %s license."
msgstr "正在自动同意 %s %s 许可证。"

#: src/zmart-misc.cc:840 src/zmart-misc.cc:865
msgid "license"
msgstr "许可证"

#: src/zmart-misc.cc:843
msgid ""
"In order to install this package, you must agree to terms of the above "
"licencse. Continue?"
msgstr "要安装此包，必须同意以上许可证条款。 是否继续？"

#: src/zmart-misc.cc:853
msgid "Aborting installation due to the need of license(s) confirmation."
msgstr "由于未确认许可证，正在中止安装。"

#: src/zmart-misc.cc:855
msgid ""
"Please, restart the operation in interactive mode and confirm agreement with "
"required license(s)."
msgstr "请以交互方式重启动操作并用需要的许可证确认协议。"

#: src/zmart-misc.cc:862
msgid "Aborting installation due to user disagreement with "
msgstr "由于用户未表示同意，正在中止安装"

#: src/zmart-sources.cc:31
msgid ""
"Sorry, you need root privileges to use system sources, disabling them..."
msgstr "对不起，需要有 root 特权才能使用系统源，正在禁用系统源..."

#: src/zmart-sources.cc:48
msgid "Restoring system sources..."
msgstr "正在恢复系统源…"

#: src/zmart-sources.cc:57
msgid "Failed to restore sources"
msgstr "未能恢复源"

#: src/zmart-sources.cc:80
msgid "Cannot access repository"
msgstr "无法访问储存库"

#: src/zmart-sources.cc:99
msgid "Enabled"
msgstr "已启用"

#: src/zmart-sources.cc:99
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: src/zmart-sources.cc:100
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: src/zmart-sources.cc:116 src/zmart-sources.cc:118
msgid "Active"
msgstr "主动"

#: src/zmart-sources.cc:118
msgid "Disabled"
msgstr "已禁用"

#: src/zmart-sources.cc:125 src/zmart-sources.cc:126 src/zmart-sources.cc:128
#: src/zmart-sources.cc:129
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: src/zmart-sources.cc:126 src/zmart-sources.cc:128 src/zmart-sources.cc:129
msgid "No"
msgstr "否"

#: src/zmart-sources.cc:163 src/zmart-sources.cc:553
msgid "Error reading system sources: "
msgstr "读取系统源时出错："

#: src/zmart-sources.cc:190
msgid "Unknown repository type "
msgstr "未知储存库类型 "

#: src/zmart-sources.cc:202
msgid "Name not found"
msgstr "名称未找到"

#: src/zmart-sources.cc:205
msgid "baseurl not found"
msgstr "未找到基本 URL"

#: src/zmart-sources.cc:339
msgid "Continuing anyway"
msgstr "还是继续"

#: src/zmart-sources.cc:371 src/zmart-sources.cc:398
#, c-format
msgid "Removing source '%s'"
msgstr "正在去除源“%s”"

#: src/zmart-sources.cc:374 src/zmart-sources.cc:400
#, c-format
msgid "Source '%s' removed."
msgstr "已去除源“%s”。"

#: src/zmart-sources.cc:378 src/zmart-sources.cc:404
#, c-format
msgid "Failed to remove source '%s':"
msgstr "未能去除源“%s”："

#: src/zmart-sources.cc:383 src/zmart-sources.cc:420 src/zmart-sources.cc:444
#: src/zmart-sources.cc:456 src/zmart-sources.cc:489 src/zmart-sources.cc:512
#: src/zmart-sources.cc:523
#, c-format
msgid "Source %s not found."
msgstr "源 %s 未找到。"

#: src/zmart-sources.cc:393
#, c-format
msgid "'%s' is broken or not accessible. Do you wish to remove it?"
msgstr "“%s”已中断或不可访问。是否要将其去除？"

#: src/zmart-sources.cc:413
msgid "Removing source "
msgstr "正在去除源"

#: src/zmart-sources.cc:436 src/zmart-sources.cc:504
msgid "URL is invalid: "
msgstr "URL 无效："

#: src/zmart-sources.cc:541
msgid "Sorry, not implemented yet for libzypp-1.x.x"
msgstr "对不起，还未为 libzypp-1.x.x 实施"

#: src/zmart-sources.cc:562
msgid "Refreshing "
msgstr "正在刷新"

#: src/zmart-sources.cc:569
msgid "DONE"
msgstr "已完成"

#: src/zmart-sources.cc:573
msgid "Error while refreshing the source: "
msgstr "刷新源时出错："

#: src/zmart-sources.cc:578
msgid "All system sources have been refreshed."
msgstr "所有系统源均已刷新。"

#: src/zmart-sources.cc:599
msgid "Error while fetching "
msgstr "取出时出错"

#: src/zmart-sources.cc:615
msgid "ZENworks Management Daemon is running."
msgstr "ZENworks 管理守护程序正处于运行状态。"

#: src/zmart-sources.cc:616
msgid "WARNING: this command will not synchronize changes."
msgstr "警告： 此命令不会同步更改。"

#: src/zmart-sources.cc:617
msgid "Use rug or yast2 for that."
msgstr "请使用 rug 或 yast2 来进行同步。"

#: src/zypp-checkpatches.cc:127
msgid ""
"The updater could not access the package manager engine. This usually "
"happens when you have another application (like YaST) using it at the same "
"time. Please close other applications and check again for updates."
msgstr ""
"更新程序无法访问包管理器引擎。 这通常是因为使用更新程序时同时还使用其他一个应"
"用程序（比如 YaST）。 请关闭其他应用程序并再次检查更新。"

#: src/zypp-checkpatches.cc:213
#, c-format
msgid ""
"Could not restore source.\n"
"Detail: %s"
msgstr ""
"无法恢复源。\n"
"细节：%s"

#: src/zypp-checkpatches.cc:262
msgid ""
"There are no update sources defined. Please add one or more update sources "
"in order to be notified of updates."
msgstr "没有定义的更新源。 请添加一个或多个更新源，以接收更新通知。"

#: src/zypper-callbacks.cc:30
msgid "(A)bort, (R)etry, (I)gnore?"
msgstr "中止(A)、重试(R)或忽略(I)？"

#: src/zypper-callbacks.cc:94
#, c-format
msgid "Invalid answer '%s', enter 'y' or 'n':"
msgstr "无效回答“%s”，请输入“y”或“n”："

#: src/zypper-getopt.cc:56
msgid "Unknown option "
msgstr "未知选项"

#: src/zypper-getopt.cc:59
msgid "Missing argument for "
msgstr "缺少以下项的自变量"

#: src/zypper-info.cc:48
msgid " not found."
msgstr "未找到。"

#: src/zypper-info.cc:52
msgid "Information for "
msgstr "以下项的信息"

#: src/zypper-info.cc:84
msgid "Catalog: "
msgstr "编目："

#: src/zypper-info.cc:85
msgid "Name: "
msgstr "名称："

#: src/zypper-info.cc:86
msgid "Version: "
msgstr "版本："

#: src/zypper-info.cc:87
msgid "Arch: "
msgstr "存档："

#: src/zypper-info.cc:88
msgid "Installed: "
msgstr "已安装："

#: src/zypper-info.cc:90
msgid "Status: "
msgstr "状态："

#: src/zypper-info.cc:93
msgid "up-to-date"
msgstr "最新"

#: src/zypper-info.cc:95
msgid "out-of-date (version "
msgstr "过期（安装的"

#: src/zypper-info.cc:96
msgid " installed) "
msgstr "版本）"

#: src/zypper-info.cc:99
msgid "not installed"
msgstr "未安装"

#: src/zypper-info.cc:101
msgid "Installed Size: "
msgstr "已安装的大小："

#: src/zypper-info.cc:102
msgid "Summary: "
msgstr "摘要："

#: src/zypper-info.cc:103
msgid "Description: "
msgstr "描述："

#: src/zypper-search.cc:45
msgid "No sources. Zypper currently searches within installation sources only."
msgstr "无源。Zypper 当前仅在安装源内搜索。"

#: src/zypper-search.cc:107
msgid "Pre-caching installed resolvables matching given search criteria... "
msgstr "正在预超速缓存匹配给定搜索准则的已安装可解析对象..."

#: src/zypper-search.cc:116
msgid " out of ("
msgstr "超速缓存"

#: src/zypper-search.cc:117
msgid "cached."
msgstr "不足。"

#: src/zypper-search.cc:216
msgid " is not a valid regular expression: \""
msgstr "不是有效的正则表达式： \""

#: src/zypper-search.cc:218
msgid "This is a bug, please file a bug report against zypper."
msgstr "这是一个错误，请向 zypper 发送错误报告。"

#: src/zypper.cc:76
msgid "URL is invalid."
msgstr "URL 无效。"

#: src/zypper.cc:84
msgid ""
"  Commands:\n"
"\thelp\t\t\tHelp\n"
"\tshell, sh\t\tAccept multiple commands at once\n"
"\tinstall, in\t\tInstall packages or resolvables\n"
"\tremove, rm\t\tRemove packages or resolvables\n"
"\tsearch, se\t\tSearch for packages matching a pattern\n"
"\tservice-list, sl\tList services, also called installation sources\n"
"\tservice-add, sa\t\tAdd a new service\n"
"\tservice-delete, sd\tDelete a service\n"
"\tservice-rename, sr\tRename a service\n"
"\trefresh, ref\t\tRefresh all installation sources\n"
"\tpatch-check, pchk\tCheck for patches\n"
"\tpatches, pch\t\tList patches\n"
"\tlist-updates, lu\tList updates\n"
"\tupdate, up\t\tUpdate packages\n"
"\tinfo, if\t\tShow full information for packages\n"
"\tpatch-info\t\tShow full information for patches\n"
msgstr ""
"  命令：\n"
"\thelp\t\t\t帮助\n"
" \tshell、sh\t\t同时接受多个命令\n"
" \tinstall、in\t\t安装包或可解析对象\n"
" \tremove、rm\t\t去除包或可解析对象\n"
" \tsearch、se\t\t搜索匹配某个模式的包\n"
" \tservice-list、sl\t列出也叫安装源的服务\n"
" \tservice-add、sa\t\t添加新服务\n"
" \tservice-delete、sd\t删除服务\n"
" \tservice-rename、sr\t重命名服务\n"
" \trefresh、ref\t\t刷新所有安装源\n"
" \tpatch-check、pchk\t检查增补程序\n"
" \tpatches、pch\t\t列出增补程序\n"
" \tlist-updates、lu\t列出更新\n"
" \tupdate、up\t\t更新包\n"
" \tinfo、if\t\t显示包的完整信息\n"
" \tpatch-info\t\t显示增补程序的完整信息\n"

#: src/zypper.cc:127
msgid ""
"  Options:\n"
"\t--help, -h\t\tHelp\n"
"\t--version, -V\t\tOutput the version number\n"
"\t--verbose, -v\t\tIncrease verbosity\n"
"\t--terse, -t\t\tTerse output for machine consumption\n"
"\t--table-style, -s\tTable style (integer)\n"
"\t--rug-compatible, -r\tTurn on rug compatibility\n"
"\t--non-interactive, -n\tDo not ask anything, use default answers "
"automatically.\n"
"\t--no-gpg-checks\t\tIgnore GPG check failures and continue.\n"
"\t--root, -R <dir>\tOperate on a different root directory\n"
msgstr ""
"  选项：\n"
"\t--help, -h\t\t帮助\n"
"\t--version, -V\t\t输出版本号\n"
"\t--verbose, -v\t\t增加详细程度\n"
"\t--terse, -t\t\t计算机消耗的简明输出\n"
"\t--table-style, -s\t表样式（整数）\n"
"\t--rug-compatible, -r\t打开 rug 兼容性\n"
"\t--non-interactive, -n\t不要问任何问题，请自动使用默认答案。\n"
"\t--no-gpg-checks\t\t忽略 GPG 检查失败并继续。\n"
"\t--root, -R <dir>\t在其他根目录上操作\n"

#: src/zypper.cc:140
msgid "Verbosity "
msgstr "详细程度"

#: src/zypper.cc:146
msgid "Entering non-interactive mode."
msgstr "正在进入 non-interactive 模式。"

#: src/zypper.cc:152
msgid "Entering 'no-gpg-checks' mode."
msgstr "正在进入“no-gpg-checks”方式。"

#: src/zypper.cc:162
msgid "Invalid table style "
msgstr "无效表格样式"

#: src/zypper.cc:205
msgid "Try -h for help"
msgstr "尝试用 –h 获取帮助"

#: src/zypper.cc:223
msgid ""
"  Source options:\n"
"\t--disable-system-sources, -D\t\tDo not read the system sources\n"
"\t--source, -S\t\tRead additional source\n"
msgstr ""
"源选项：\n"
"\t--disable-system-sources、-D\t\t不读取系统源\n"
" \t—source、-S\t\t读取额外的源\n"

#: src/zypper.cc:228
msgid ""
"  Target options:\n"
"\t--disable-system-resolvables, -T\t\tDo not read system installed "
"resolvables\n"
msgstr ""
"  目标选项：\n"
"\t--disable-system-sources、-D\t\t不读取系统安装的可解析对象\n"

#: src/zypper.cc:245
msgid ""
"  Command options:\n"
"\t--catalog,-c\t\t\tOnly from this catalog (under development)\n"
"\t--type,-t\t\tType of resolvable (default: package)\n"
"\t--no-confirm,-y\t\t\tDo not require user confirmation to proceed with "
"installation\n"
"\t--auto-agree-with-licenses,-l\tAutomatically say 'yes' to third party "
"license confirmation prompt.\n"
"\t\t\t\t\tSee man zypper for more details.\n"
msgstr ""
"  命令选项：\n"
"\t--catalog、-c\t\t\t仅来自该编目（开发中）\n"
"\t--type、-t\t\t可解析对象的类型（默认值：package）\n"
"\t--no-confirm、-y\t\t\t无需用户确认即继续安装\n"
"\t--auto-agree-with-licenses、-l\t对第三方许可证确认提示自动回答“是”。\n"
"\t\t\t\t\t请查看 man zypper 以了解更多细节。\n"

#: src/zypper.cc:265
msgid ""
"  Command options:\n"
"\t--type,-t\t\tType of resolvable (default: package)\n"
"\t--no-confirm,-y\tDo not require user confirmation\n"
"\t--auto-agree-with-licenses,-l\tAutomatically say 'yes' to third party "
"license confirmation prompt.\n"
"\t\t\t\t\tSee man zypper for more details.\n"
msgstr ""
"  命令选项：\n"
"\t--type、-t\t\t可解析对象的类型（默认值：package）\n"
"\t--no-confirm、-y\t无需用户确认\n"
"\t--auto-agree-with-licenses、-l\t对第三方许可证确认提示自动回答“是”。\n"
"\t\t\t\t\t请参见 man zypper 以了解更多细节。\n"

#: src/zypper.cc:283
msgid ""
"service-add [options] URI [alias]\n"
"\n"
"Add a service (installation source) to the system.\n"
"  Command options:\n"
"\t--repo,-r <FILE.repo>\tRead the URL and alias from a file\n"
"\t\t\t\t(even remote)\n"
"\t--type,-t <TYPE>\tType of repository (YaST, YUM, or Plaindir)\n"
"\t--disabled,-d\t\tAdd the service as disabled\n"
"\t--no-refresh,-n\t\tDo not automatically refresh the metadata\n"
msgstr ""
"service-add [选项] URI [别名]\n"
"\n"
" 将服务（安装源）添加到系统。\n"
"命令选项：\n"
"\t--repo、-r <FILE.repo>\t从文件读取 URL 和别名\n"
" \t\t\t\t（适用于远程）\n"
" \t--type、-t <TYPE>\t储存库类型（YaST、YUM 或 Plaindir）\n"
" \t--disabled、-d\t\t将服务添加为禁用服务\n"
" \t--no-refresh、-n\t\t不自动刷新元数据\n"

#: src/zypper.cc:302
msgid ""
"service-list\n"
"\n"
"List all defined system services (installation sources).\n"
"This command has no options.\n"
msgstr ""
"service-list\n"
"\n"
" 列出所有定义的系统服务（安装源）。\n"
"此命令无选项。\n"

#: src/zypper.cc:316
msgid ""
"service-delete [options] <URI|alias>\n"
"\n"
"Remove service (installation source) from the system.\n"
"This command has no options.\n"
msgstr ""
"service-delete [选项] <URI|别名>\n"
"\n"
" 从系统去除服务（安装源）。\n"
"此命令无选项。\n"

#: src/zypper.cc:330
msgid ""
"service-rename [options] <URI|alias> <new-alias>\n"
"\n"
"Assign new alias to the service specified by URI or current alias.\n"
"This command has no options.\n"
msgstr ""
"service-rename [选项] <URI|别名> <新别名>\n"
"\n"
" 将新别名指派给 URI 或当前别名指定的服务。\n"
"此命令无选项。\n"

#: src/zypper.cc:344
msgid ""
"zypper refresh\n"
"\n"
"Refresh all installation sources found in the system.\n"
msgstr ""
"zypper refresh\n"
"\n"
" 刷新系统中找到的所有安装源。\n"

#: src/zypper.cc:357
msgid ""
"list-updates [options]\n"
"\n"
"List all available updates\n"
"\n"
"  Command options:\n"
"\t--type,-t\t\tType of resolvable (default: patch)\n"
msgstr ""
"list-updates [选项]\n"
"\n"
" 列出所有可用更新\n"
" \n"
"   命令选项：\n"
"\t--type、-t\t\t可解析对象的类型（默认：增补程序）\n"

#: src/zypper.cc:378
msgid ""
"  Command options:\n"
"\t--type,-t\t\tType of resolvable (default: patch)\n"
"\t--no-confirm,-y\t\tDo not require user confirmation\n"
"\t--skip-interactive\t\tSkip interactive updates\n"
"\t--auto-agree-with-licenses,-l\tAutomatically say 'yes' to third party "
"license confirmation prompt.\n"
"\t\t\t\t\tSee man zypper for more details.\n"
msgstr ""
"  命令选项：\n"
"\t--type、-t\t\t可解析对象的类型（默认值：patch）\n"
"\t--no-confirm、-y\t\t无需用户确认\n"
"\t--skip-interactive\t\t跳过交互更新\n"
"\t--auto-agree-with-licenses、-l\t对第三方许可证确认提示自动回答“是”。\n"
"\t\t\t\t\t请参见 man zypper 以了解更多细节。\n"

#: src/zypper.cc:405
msgid ""
"zypper [global-options] search [options] [querystring...]\n"
"\n"
"'search' - Search for packages matching given search strings\n"
"\n"
"  Command options:\n"
"    --match-all            Search for a match to all search strings "
"(default)\n"
"    --match-any            Search for a match to any of the search strings\n"
"    --match-substrings     Search for a match to partial words (default)\n"
"    --match-words          Search for a match to whole words only\n"
"    --match-exact          Searches for an exact package name\n"
"-d, --search-descriptions  Search also in package summaries and "
"descriptions.\n"
"-c, --case-sensitive       Perform case-sensitive search.\n"
"-i, --installed-only       Show only packages that are already installed.\n"
"-u, --uninstalled-only     Show only packages that are not currently "
"installed.\n"
"-t, --type                 Search only for packages of the specified type.\n"
"    --sort-by-name         Sort packages by name (default).\n"
"    --sort-by-catalog      Sort packages by catalog (source).\n"
"\n"
"* and ? wildcards can also be used within search strings.\n"
msgstr ""
"zypper [全局选项] search [选项] [查询字符串...]\n"
"\n"
"“search”- 搜索与给定搜索字符串匹配的包\n"
"\n"
"  命令选项：\n"
"    --match-all            搜索与所有搜索字符串匹配的包（默认值）\n"
"    --match-any            搜索与任何搜索字符串匹配的包\n"
"    --match-substrings     搜索部分文字匹配的包（默认值）\n"
"    --match-words          仅搜索全部文字匹配的包\n"
"    --match-exact          搜索精确的包名称\n"
"-d, --search-descriptions  也在包摘要和说明说搜索。\n"
"-c, --case-sensitive       执行区分大小写的搜索。\n"
"-i, --installed-only       仅显示已安装的包。\n"
"-u, --uninstalled-only     仅显示当前未安装的包。\n"
"-t, --type                 仅搜索指定类型的包。\n"
"    --sort-by-name         按名称为包排序（默认值）。\n"
"    --sort-by-catalog      按编目为包排序（源）。\n"
"\n"
"* 和 ? 通配符也可以在搜索字符串中使用。\n"

#: src/zypper.cc:433
msgid ""
"patch-check\n"
"\n"
"Check for available patches\n"
"\n"
"This command has no options.\n"
msgstr ""
"patch-check\n"
"\n"
"检查可用增补程序\n"
" \n"
" 此命令无选项。\n"

#: src/zypper.cc:447
msgid ""
"patches\n"
"\n"
"List all available patches\n"
"\n"
"This command has no options.\n"
msgstr ""
"patches\n"
"\n"
" 列出所有可用增补程序\n"
" \n"
" 此命令无选项。\n"

#: src/zypper.cc:461
msgid ""
"zypper [global-options] info [name...]\n"
"\n"
"'info' -- Show full information for packages\n"
msgstr ""
"zypper [全局选项] info [名称...]\n"
"\n"
"“info”－ 显示包的完整信息\n"

#: src/zypper.cc:473
msgid ""
"zypper [global-options] patch-info [patchname...]\n"
"\n"
"'patch-info' -- Show detailed information for patches\n"
msgstr ""
"zypper [全局选项] patch-info [路径名...]\n"
"\n"
"“patch-info”－ 显示增补程序的详细信息\n"

#: src/zypper.cc:485
msgid ""
"zypper [global-options] moo\n"
"\n"
"'moo' - Show an animal\n"
msgstr ""
"zypper [全局选项] moo\n"
"\n"
" “moo” － 显示动物\n"

#: src/zypper.cc:492
msgid "Unknown command"
msgstr "未知命令"

#: src/zypper.cc:507
msgid "Non-Option Program Arguments: "
msgstr "无选项程序自变量："

#: src/zypper.cc:519
msgid "Ignoring --terse (provided only for rug compatibility)"
msgstr "Ignoring --terse（仅用于 rug 兼容性）"

#: src/zypper.cc:535
msgid "Ignoring installed resolvables..."
msgstr "正在忽略已安装的可解析对象..."

#: src/zypper.cc:563
msgid "A ZYpp transaction is already in progress."
msgstr "有一项 ZYpp 事务已在运行中。"

#: src/zypper.cc:602
msgid "Warning: Unknown metadata type "
msgstr "警告：未知的元数据类型"

#: src/zypper.cc:743 src/zypper.cc:801 src/zypper.cc:887 src/zypper.cc:919
msgid "Unknown resolvable type "
msgstr "未知的可解析对象类型"

#: src/zypper.cc:756
msgid ""
"Warning: No sources. Operating only with the installed resolvables. Nothing "
"can be installed."
msgstr "警告：无源。只能使用已安装的可解析对象运行。未能安装。"

#: src/zypper.cc:962
msgid "Please file a bug report about this."
msgstr "请提交关于此情况的错误报告。"

#: src/zypper.cc:965
msgid "See http://en.opensuse.org/Zypper#Troubleshooting for instructions."
msgstr "请参阅 http://en.opensuse.org/Zypper#Troubleshooting 站点上的指导。"

#: src/zypper.cc:978
msgid "Unexpected exception."
msgstr "意外异常。"

#: src/zypper.cc:1082
msgid "Root privileges are required for running zypper."
msgstr "运行 zypper 需要 root 特权。"
